{
  "quiz": [
    {
      "question": "Сколько месяцев в году имеют 28 дней?",
      "options": [
        "1",
        "2",
        "12",
        "0"
      ],
      "correctAnswer": "12"
    },
    {
      "question": "Как звали собаку в 'Муму'?",
      "options": [
        "Милка",
        "Муму",
        "Жучка",
        "Белка"
      ],
      "correctAnswer": "Муму"
    },
    {
      "question": "Кто призвал варягов на Русь?",
      "options": [
        "Олег",
        "Рюрик",
        "Игорь",
        "Святослав"
      ],
      "correctAnswer": "Рюрик"
    },
    {
      "question": "Кто подписал Манифест 1861 года?",
      "options": [
        "Николай I",
        "Александр II",
        "Пётр I",
        "Екатерина II"
      ],
      "correctAnswer": "Александр II"
    },
    {
      "question": "Река — символ России?",
      "options": [
        "Дон",
        "Волга",
        "Обь",
        "Лена"
      ],
      "correctAnswer": "Волга"
    },
    {
      "question": "Какой падеж отвечает на вопросы 'о ком? о чём?'?",
      "options": [
        "родительный",
        "дательный",
        "творительный",
        "предложный"
      ],
      "correctAnswer": "предложный"
    },
    {
      "question": "Какой континент пересекают все меридианы?",
      "options": [
        "Евразия",
        "Африка",
        "Антарктида",
        "Северная Америка"
      ],
      "correctAnswer": "Антарктида"
    },
    {
      "question": "Что образуется при реакции кислоты с металлом?",
      "options": [
        "соль и вода",
        "водород и соль",
        "оксид",
        "газ"
      ],
      "correctAnswer": "водород и соль"
    },
    {
      "question": "Столица Канады?",
      "options": [
        "Торонто",
        "Ванкувер",
        "Оттава",
        "Монреаль"
      ],
      "correctAnswer": "Оттава"
    },
    {
      "question": "Продолжите последовательность: 2, 6, 12, 20, ...",
      "options": [
        "24",
        "30",
        "36",
        "42"
      ],
      "correctAnswer": "30"
    },
    {
      "question": "Сколько байт в килобайте?",
      "options": [
        "1000",
        "1024",
        "512",
        "2048"
      ],
      "correctAnswer": "1024"
    },
    {
      "question": "Сколько раз встречается цифра 9 от 1 до 100?",
      "options": [
        "10",
        "19",
        "20",
        "11"
      ],
      "correctAnswer": "20"
    },
    {
      "question": "В каком году отменили крепостное право?",
      "options": [
        "1861",
        "1812",
        "1917",
        "1762"
      ],
      "correctAnswer": "1861"
    },
    {
      "question": "Какой элемент 'Fe'?",
      "options": [
        "фтор",
        "фермент",
        "железо",
        "фосфор"
      ],
      "correctAnswer": "железо"
    },
    {
      "question": "Какой металл входит в состав гемоглобина?",
      "options": [
        "кальций",
        "железо",
        "магний",
        "цинк"
      ],
      "correctAnswer": "железо"
    }
  ]
}